最後淨土失守 南極洲58人確診

節錄

最後淨土失守 南極洲58人確診

■智利在南極洲設立的軍事基地有人確診武漢肺炎。資料圖片

武漢肺炎殺入南極洲，攻陷最後淨土。。。。。。。。。

相關新聞：英法有限度通關 3,000司機恐邊境度聖誕
意大利現變種個案

智利軍方周一宣佈南極洲最北端軍事基地有36人確診；翌日衞生當局指海軍的一艘物資船有21人染疫，另外一宗個案出現在一個空軍基地的平民工作人員所住的村落，該染疫的物資船曾停泊在這村落。軍方指首批染疫36人中有26人是軍人，十人是維修合約商的平民僱員，未有人出現併發症，所有人正接受隔離檢疫。物資船有三名船員上周確診，全船208人正在船上隔離。據稱該船曾在上月27日至本月10日期間到南極洲特里尼蒂半島的基地服務。

另外，世衞指周日的一周確診數字破新高，比上一周新增6%，即460萬宗，死亡人數新增4%，即7.9萬宗。美國新增160萬宗個案，一周增幅為14%，累計個案仍是全球最多。歐洲染疫死亡人數突破50萬大關，過去一周新增逾3.6萬人，佔全球總數一半。

英國因出現的武肺變種病毒被多國封關。繼丹麥和法國發現變種病毒株後，意大利周日亦發現一宗感染變種病毒個案。。。。。。。。。。。

美聯社/路透社

仲有北極守得住

北極撚有地

人類真係地球病毒嚟

係唔係最後都係土地問題 而唔關病毒事

...清, 北極係一大片結咗冰嘅海嚟, 根本唔係土地...

本身動物界大把病毒

我明白 要呼應返淨土嘅土字